純學術討論 和理非秋日港島登高郊遊活動

秋天到啦
大家最近上街聞催淚煙聞得多 健康都好受影響 係時候做下啲有益身心嘅活動
香港係行山勝地 港島可以行山嘅路其實都唔少
你見正苦啲高官全部都住喺中半山就知道呢邊啲自然環境幾好 好適合和理非郊遊

例如就可以考慮以下呢條行山徑 沿途風景怡人 又多打卡位置：

未行過呢條路唔緊要 可以跟地圖上checkpoint參考下指南：
1. 要上港島著名的扯旗山，必要從花園道起行，旅客當然可以選擇乘坐歷史悠久的山頂纜車，我等年輕人可以選擇沿花園道走路上上亞厘畢道。
2. 禮賓府是香港歷史悠久的文物，是殖民年代港督的官邸，日治時期曾經裝修過增添了和風味道，很有特色，大家可以在這裡多待一會打卡留念。
3. 愛福樓沒有什麼特別，不過這裡是上亞厘畢道和雅賓利道的交界，大家千萬不要在這裡走錯路了。
4. 走到這裡覺得累的朋友，可以選擇經過己連拿利往山下走，去蘭桂坊歇一歇，或者轉到荷李活道看古董。
5. 信奉天主教的朋友，可能會想趁機到堅道一睹聖母無原罪主教座堂，可惜教堂現在正裝修中。沿著堅道走也可以走到中環扶手電梯，旁邊就是蘇豪美食區，最近還開了大館，裡面有多國餐廳，大家有口福了。
6. 還是想登高的朋友可以沿雅賓利道走。
7. 走到這裡覺得累，不打緊，可以轉右到羅便臣道緩衝，不過這邊的路不太適合行人走，建議選擇別的路線。
8. 舊山頂道是通往山頂的其中一條路線，不過比較陡斜，身子不太好的朋友還是不要挑戰，這裡連車輛大一點的都不建議駕上來。
9. 如果喜歡緩步跑的朋友，肯定有聽過寶雲道。從雅賓利道走到羅便臣道轉左，可以沿路走到馬己仙峽道和寶雲道，慢慢跑到灣仔半山的司徒拔道，沿途景色一流，空氣清新，怪不得連行會成員葉劉淑儀也在這裡居住。
10. 如果是喜歡逛公園的，可以從禮賓府走過花園道和紅棉路地底的行人隧道，從堅尼地道走往香港公園方向。

上街太多大家又辛苦有危險 可以考慮轉轉環境去郊遊一下
港島風景又好 航怕好靚 外國人最鍾意呢啲景色
純粹學術討論 提議下試試水溫 不喜勿插

We are temporarily using live channel直播台as english channel